---
title: 散列算法简介
date: 2017-12-16 20:16:00
tags: [programming]
---

在阅读 lua 源码的过程中，知道了短字符串的内部化是用`开散列`实现的哈希表，而在 lua表中的哈希部分，则是使用闭散列方法。
其中开散列和闭散列都是哈希表的实现方式，
两者的特点分别是：

- 开散列表：运用单链表存储方式，不产生堆积现象，但因为附加了指针域而增加了空间开销。
- 闭散列表：运用顺序表存储，存储效率较高，但容易产生堆积，查找不易实现，需要用到二次再查找。
- 溢出表：开、闭散列的结合运用，第一个顺序表存放类似指针域，第二个则存放溢出。

<!--more-->

而关于开散列和闭散列等的具体算法表述就详见原文吧。

原文地址详见： <http://blog.csdn.net/u014613043/article/details/50726630>
